政府對沖遊行 7.1登記派錢 銀行全開 民陣：錢照拎威照示

政府對沖遊行 7.1登記派錢
銀行全開 民陣：錢照拎威照示

有傳政府企圖於7.1開放派錢登記淡化遊行，惟抗爭運動令民怨上升，勢難阻市民上街；圖為去年7.1大遊行。

【本報訊】財政司長陳茂波早前宣佈全民派一萬元圖收買人心。本報獲悉，金管局上周五與銀行界商討何時正式接受市民登記，將極大可能訂於最接近6月底的非工作天，據悉政府將擇日7.1，圖利用市民到銀行排隊的畫面粉飾太平，並減少當天上街人數。主辦7.1大遊行的民陣召集人岑子杰相信，市民只會「錢照拎，威照示」，況且武肺疫情累積巨大民憤，加上警暴及近期中聯辦干預事件，今年7.1上街市民只會有多無少。

記者：劉美儀 陳珏明

陳茂波2月底發表《財政預算案》，宣佈向18歲以上全民派發一萬元，政府冀暑假派到市民手上，免重蹈2011年派6,000元的擾民詬病。金管局隨即跟銀行商討派錢安排；最終決定沿用當日派6,000元方法，即市民可經銀行分行、郵局遞交登記表，或登入網上銀行登記。

按年齡分批登記

相關新聞：排隊恐犯聚 大狀：存灰色地帶

消息人士透露，武肺疫情未阻相關工作，安排已進入最後階段，金管局上周五曾與銀行界舉行視像會議，共識是市民無論經網上銀行或到分行登記，登記程序須遵從「同日起步、同日結束」的公平原則。會議又確定，銀行系統更新死線為6月底，加上網絡安全考慮，銀行以往推出新網上服務都揀選非工作日（星期日或公眾假期），故派錢最終登記日仍待政府拍板，消息指「極大傾向」訂於最接近6月底一個非工作天，換言之，7月1日極可能成為按齡劃分讓首批市民登記的啟動日，各銀行分行當天都要開門配合。

對於以非工作天作首天登記，但不揀同屬公眾假期的端午節（6月25日）或6月底最後一個周日（6月28日），消息人士解釋，因銀行系統更新涉及不少資訊科技工序提升，較細型銀行或要6月底最後一個工作天才完全符合測試，「爭取多一日就一日」。

不過，有銀行業人士反映業內對選擇7.1甚有意見，由於政府要求當日所有銀行分行要盡開及有足夠人手，但涉及員工加班費等，未知是否由銀行自行承擔。消息人士又稱，當局為選定7.1「畀幾大壓力」，「因為想營造歌舞昇平，轉移公眾視線，令當日如果有遊行都唔係焦點；仲可以吸引街坊去拎表，建制派甚至可以一條龍服務車埋長者去」。由於9月是立法會選舉，支援申請一萬元隨時成為另類選前活動，更可為建制派提供收集市民個人資料機會。金管局發言人回覆本報查詢表示，政府正與各銀行商討執行細節及籌備有關安排，具體做法及詳情有待政府公佈。

民陣召集人岑子杰

岑子杰：要表態畀國際睇

派錢面向公眾，當局又規定網上及實體分行登記同日展開，故仍以7.1起步可能性極高，但凌晨時分便可網上登記，實體分行則按銀行開門時間，消息人士不諱言，首階段登記歷時約兩周，中間亦橫跨周末，網上雖然24小時運作，但實體分行不會同步營運，這方面不對等操作是無法兼顧。

民陣召集人岑子杰回應，政府及建制派每年7.1均有很多小手段，包括提早租用維園，又或舉辦飲飲食食旅行團，甚至提供購物折扣優惠，「但有邊次係成功過」，直言港人只會「錢照拎，威照示」。他又指，經歷今次疫情，不少市民反映未能受惠政府政策，現已活在水深火熱，「派嗰一萬蚊大家呢個月買口罩、抗疫用品都唔只呢個數，佢仲想用嚟塗脂抹粉只係癡心妄想」。加上抗爭運動下，警暴仍未追究，近日中聯辦更扯破面具肆意扭曲《基本法》，直言民怨「無可能減」，並認為政府不把遊行人數放在眼內，「但我哋都仲要做畀國際社會睇，呢個表態仲係好重要」。

唔好用“拎”呢個字
係還

仲要分批登記

心態正確